上市櫃協會東方領袖講座／柯文哲：企業創新 別擔心試錯 | 聯合新聞網	
2023-09-19	
https://udn.com/news/story/7241/7448629	
台灣上市櫃公司協會本月15日舉辦「東方領袖講座」，邀請前台北市長、民眾黨主席柯文哲以「創新 x E化  AI驅動台灣新經濟」發表專題演講。他指出，在可預見的未來內，AI將會迅速發展，而且殺傷力遠超乎你我的想像，甚至能取代部分專業人才的工作。柯文哲指出，2023年最重要的一件事就是ChatGPT出現，大概在五年後，部分醫學的工作也可能會被人工智慧所取代，甚至在未來能看到是機器人在動手術並非人類醫生，為因應這樣的狀況，目前整個醫學系都需要有所調整。針對政府政策與產業市場之間的連結，柯文哲強調，政府應該要成為「小政府」，畢竟政府不會比企業更了解市場，政府單位做到最少的干擾，就是對企業最大的助力，並且政府應該要做的是解決問題，不論是一般民眾還是企業的相關問題，每年美國商會等相關團體都會提出白皮書給政府部門，但實際解決問題的狀況卻是少之又少，政府應該要正視這些問題並提出解決方案。柯文哲提到，企業最重要的就在創新，但台灣目前最大問題就是政府都希望新創產業不要失敗，試著要提高成功率。但若看美國矽谷新創產業最多的地方，據統計，矽谷每50家新創公司，失敗的高達49家，最終只會活下一家，如特斯拉（Tesla）、Uber等都是。如果要讓產業能夠往前進，創新就是一個必不可少的重點，因此不論是政府還是企業老闆，都應該不要擔心試錯，如果都不嘗試，就一定不會失敗，但不嘗試就一定不會進步，這就跟政府執政一樣，什麼都不做就無法改變，但做了一定會改變。提到改變，現在全球都因疫情關係進入數位轉型，柯文哲指出，先前到新加坡考察時發現，新加坡政府在疫情期間聘僱2,000名年輕人教導當地小攤商、小店家如何使用數位工具，這也讓新加坡在短短二、三年內數位轉型相當成功，畢竟小攤商數位化的比率並不高，但藉由這樣的方式，確實讓國家的數位轉型邁進一大步。反觀台灣，柯文哲說，台灣沒有把握在疫情期間做好數位轉型的準備，因此未來政府更應該要與產業合作，研發創新由政府支持，並與國際合作以提高國內產業核心競爭力，其中研發部分就應該著重在提高產品附加價值，這必須要靠政府提供穩定的環境，如水電供應、研發獎勵等，也應該要全力發展人工智慧與自動化技術，提供產學合作激勵方案，強化本土人才培育，讓目前產業最擔心的「缺水、缺電、缺人才」得以緩解。▪ 基泰昨才漲停…今「基泰忠孝」大樓百億元成交 買家是這號人物
 ▪ 「基泰忠孝」125億元火速成交 專家點3大條件：絕佳進場時機
 ▪ 為大直事件籌錢？10天就125億元賣「基泰忠孝」大樓 基泰回應了
 ▪ 每戶總價1.4億元！土地銀行第二次標售大安區豪宅 預定11月3日開標
 ▪ 這豪宅好威！舊制壓哨前搶上車 四天就賣了21億元